廣東陽江核電廠5號機組前日停機檢修時曾出現異常

保安局表示，距離香港約200公里的廣東陽江核電廠，在網站通報一則運行事件，根據國際原子能機構的國際核和放射事件分級表，有關事件屬「非等級核電站運行事件」，對發電站的安全運作、員工健康及附近地區的公眾和環境並無構成影響。

保安局說，核電站5號機組前日停機檢修，工作人員試驗切換模式時，汽輪機旁路系統調節閥的控制模式出現異常，工作人員及時恢復至正常狀態。

當局說，核電站所有正在運行的機組，都保持安全及穩定運作。

rip

Genocide嶺南人

毒氣無害啲friend?

今年真係好有末世感覺